# Тестовое задание

[Здесь](https://docs.google.com/document/d/1LAwQSw7fwaOjXFvbJWr-YsIeyKffGxU506W7a3i6AaE/edit?pli=1)

Требовалось установить **последнюю версию** Laravel (9.х), но последняя уже 10. Поставил девятую, как требовалось.

## Installation


1. Клонировать
   ```sh
   git clone https://gitlab.com/Twin-s/test28.git
   ```
2. Инсталлировать в Docker'e (выполнить в терминале в корне команду)
   ```sh
   ./tools/app.sh init
   ```

3. Прописать в hosts:
   ```sh
   127.0.0.1       test28.local
   ```
4. Посмотреть)  [test28.local](http://test28.local)


## Usage

1. В задании было сказано:
> Цель нашего тестового задания - это определить уровень ваших знаний и навыков по разработке бэкенда веб-приложения.

Так что фронта нет от слова "совсем". Но зато в корне лежит коллекция Postman, если недостаточно тестов.

2. Тесты запускаются так:
   ```sh
   ./tools/app.sh test
   ```

2. Вообще все управление контейнерами через bash скрипт. Если вызвать без аргументов:
   ```sh
   ./tools/app.sh
   ```
там небольшая дока

## Немного о коде.

1. Все почти по стандарту, нонемного изменил структуру. Тонкие контроллеры, вся логика в сервисах, которые вместе с моделями вынесены в доменный слой. Связь с инфраструктурой через порты. Адаптеров нет за ненадобностью. 

2. База данных - Posgree, хотя это не принципиально. 

3. Сверху ничего не ставил, кэш штатный, редис тут излишен, ну и т.д.

4. Впрочем ничего особо интересного, обычная рутина.


Последнее задание (которое по желанию) не делал, ибо этого желания не оказалось. Жалко времени впустую. Но если представленного кода не достаточно, могу сделать, задатки там есть, расширить не долго.

